王振民指若兩制威脅一國安全將無法繼續

中聯辦法律部部長王振民指，如果有人以兩制為藉口鬧獨立，威脅一國的安全，任何國家都無法繼續兩制的安排。王振民在一個基本法研討會上致辭，指現在有人想把香港從國家分裂出去，得寸進尺，把中央逼到牆角，甚至有港獨人士進入建制和學校，令國家感到非常寒心。他指中央好心好意給香港維持兩制、高度自治，若果這安排令國家感到很大麻煩，成為一國的障礙阻力，甚至威脅國家的存在，任何國家都無法繼續兩制的安排。

你老母，而家就係要一國一制，香港泥民已經無野輸。

迫到牆角，屌，香港人就真係比隻狼迫到牆角了；又無得安居，如果個個都安居樂業，邊個得閒同你大陸對着幹。

香港人自己話唔夠打，對方咪一樣吹到可以威脅"一國"存在

大部分港人一點反應都冇